講下「先撩者賤，打死無怨」

我做咗CD-ROM 好耐，但係尋日元朗單嘢令我想表達一下意見。
我上網見到有聲音話示威者同市民撩白衫人打佢地，所以白衫人先開拖，示威者同市民係「先撩者賤，打死無怨」。
我先不論示威者係咪有撩過白衫人，係我意見係無。但係就算有，打死無怨呢句係支持送中嘅人入面都係站不住陣腳嘅。

大陸法院係今年7月17日將張扣扣執行死刑。
張扣扣為母復仇案嘅簡述係張扣扣係佢十三歲哥年，佢阿媽汪秀萍同鄰居王家口角，演變為肢體衝突，王家三子王正軍持木棒猛擊汪秀萍頭部，汪秀萍倒地後不久死亡。張扣扣與佢家姐全程在場，目睹母親被毆死亡。

王家被判罰張家人民幣9000多元，其中王正軍因未成年，被判有期徒刑7年，3年後假釋出獄。

張扣扣一直記住呢件事，直到2018年除夕殺咗鄰居王家三人。

鄰居所做嘅正係「先撩者賤」佢哋被打死亦應無怨。
但係中國法院無咁認為，相反法院一審就判咗張扣扣死刑，其中法院認為被害人嘅過錯，張扣扣嘅悲慘唔可以作為減刑依據。

同理，尋日係元朗打人嘅，就算真係有人撩白衫人打人（我嘅意見係無），由白衫打人哥一刻，根據送中者尊崇嘅中國法律，道理已經唔會企係佢哋哥邊。

同埋呢個故事教識我哋，大陸司法真係黑暗，王家三人殺咗人都可以輕判，反送中係真理。

第一次開po, sorry for 1999